<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--         LESSON 1            -->
<string name="C4L1S1">الماء مادة تتكون من عدة ذرات. و الذرات التي تتكون منها الماء هي 2 من هيدروجين وأكسجين واحد ، وهو يكتب باسم H2O.</string>
    <string name="C4L1S2">عندما تتحد الذرات معًا ، تصبح جزيءًا ، يشار إليها غالبًا باسم "جزيء ميكي ماوس"</string>
    <string name="C4L1S3"><b>مراحل الماء</b>يمكن أن يوجد الماء كواحدة من ثلاث مراحل: صلبة أي تكون ثلجية ؛ السائل  وهو الماء ، والغاز هو بخار الماء وهو الذي يمكنك رؤيته في البخار أو السحب.</string>
    <string name="C4L1S4"><b>Water Properties</b>يعرف الماء أيضًا باسم "المذيبات الشاملة". المذيب هو مادة تقوم بتذويب مادة أخرى. لا يمكن لأي مادة أخرى أن تحل الكثير من الأشياء مثل الماء.</string>
    <!--         LESSON 1            -->



    <!--         LESSON 2            -->
    <string name="C4L2S1">كل شيء في العالم ، يتكون من عناصر. و هناك أربعة عناصر رئيسية تشكل غالبية الكائنات الحية : الكربون والأكسجين والنيتروجين والهيدروجين.</string>
    <string name="C4L2S2">تتمتع هذه العناصر الأربعة بالربط بين الروابط الكيميائية. الرابطة الكيميائية عبارة عن رابطة تربط عنصرين أو أكثر معًا لتكوين جزيء. </string>
    <string name="C4L2S3">الكيمياء العضوية هي دراسة العناصر المصنوعة من الجزيئات المحتوية على الكربون والروابط بين العناصر الموجودة في الجزيء.</string>
    <string name="C4L2S4">الحروف الكبيرة تستخدم لتمثيل العناصر. على سبيل المثال ، N للنيتروجين وC للكربون. إضافة الى أن الخطوط تستخدم لتمثيل الروابط </string>

    <!--         LESSON 2            -->


    <!--         LESSON 3            -->
    <string name="C4L3S1">تتضمن كيمياء الأغذية دراسة المواد الكيميائية الموجودة داخل الطعام ، وكيف تساهم في التغذية ، وكيف يمكن الجمع بين الأطعمة المختلفة أو تغييرها لصنع أطعمة جديدة. </string>
    <string name="C4L3S2">
   من خلال كيمياء الأغذية يمكننا أن نفهم الكثير عن الأطعمة التي نتناولها. فيما يلي بعض الطرق التي قد يستخدمها علماء الأغذية في كيمياء الأغذية:
 ​​لفهم القيم الغذائية للأغذية. على سبيل المثال ، هل التفاح طعام صحي لتناوله؟
لصنع أطعمة جديدة ، مثل الوجبات الخفيفة والزبادي واللثة والآيس كريم والحبوب والمشروبات الغازية والعصائر ، وأكثر من ذلك
</string>
    <string name="C4L3S3">الكربوهيدرات هي مصادر طاقة كبيرة للإنسان والحيوان أيضًا. السكر في الجدول هو مثال على الكربوهيدرات. البيتزا والخبز والمعكرونة كلها أمثلة على الأطعمة التي تحتوي على نسبة عالية من الكربوهيدرات.</string>
    <string name="C4L3S4">الدهون هي الدهون والزيوت التي تأتي من النباتات والحيوانات. وعادة ما تأتي الدهون من الحيوانات مثل لحوم البقر والدجاج والأسماك. في حين أن الزيوت تأتي من النباتات مثل الزيتون وبذور عباد الشمس.</string>
    <string name="C4L3S5">البروتين مادة كيميائية مهمة في النظام الغذائي البشري. يمكن أن يأتي البروتين من اللحوم والأسماك والمكسرات ومنتجات الألبان والخضروات والزيوت والمكسرات. </string>
    <!--         LESSON 3            -->


    <!--         LESSON 4            -->
    <string name="C4L4S1">الذرات هي أصغر الأجزاء الأساسية للمادة. تتوافق الذرات معًا لتكوين هياكل أكبر تسمى الجزيئات. تعرف بعض الجزيئات بالبوليمرات ، وتلعب دورًا كبيرًا في حياتك اليومية.</string>
    <string name="C4L4S2">في عالم الجزيئات ، البوليمرات ضخمة للغاية بحيث يمكن صنعها من آلاف أو حتى ملايين الذرات. ومع ذلك ، فإن ما يجعل البوليمرات فريدة من نوعها هي أنها مصنوعة من وحدات أصغر من الذرات تتكرر. وتسمى هذه الوحدات الأصغر المونومرات. في الحقيقة ، كلمة "بوليمر" لها معنى خفي. "بولي" تعني الكثير ، و "مير" تعني جزء.</string>
    <string name="C4L4S3">البوليمرات هي جزء من حياتك اليومية. ذلك لأن البلاستيك مصنوع من البوليمرات الاصطناعية. إضافة إلى صنع جميع الألعاب البلاستيكية والأطباق وأباريق الحليب وزجاجات المياه من البوليمرات. وكذلك النايلون والستايروفوم وألياف السجاد والعصابات المطاطية.</string>
    <!--         LESSON 4            -->


    <!--         LESSON 5            -->
    <string name="C4L5S1">كيمياء الطب الشرعي هي استخدام الكيمياء للمساعدة في حل الجرائم. عندما تُرتكب جريمة ما ، يتم دائمًا ترك الأدلة. يمكن تحليل جميع القرائن ، سواء كانت مرئية أو غير مرئية ، بواسطة طبيب شرعي ، عادة في المختبر.</string>
    <string name="C4L5S2">يستطيع الكيميائيون الشرعيون تحليل حبلا من الشعر ومعرفة ما إذا كان بشريًا أم حيوانيًا ولونه أو تركيبته الكيميائية. في بعض الأحيان ، سوف يكشف الشعر عن الحمض النووي ، وهو جزيء كبير تكون معلوماته فريدة لكل شخص ، ومن الشخص الذي جاء منه الرأس! يسمى هذا النوع من الأدلة دليل التتبع.</string>
    <string name="C4L5S3">يقوم الكيميائيون باختبار السائل غير المعروف باستخدام اللوني ، أو فصل مزيج المواد الكيميائية داخل السائل أو الغاز للتعرف عليه.</string>
    <string-array name="C4L5S1E1M">
        <item>تحلل كيمياء الطب الشرعي القرائن غير المرئية فقط.</item>
        <item>صح</item>
        <item>خطأ</item>
    </string-array>
    <string-array name="C4L5S3E2M">
        <item>سيختبر الكيميائيون السائل المجهول باستخدام ___؟</item>
        <item>Chromatography</item>
        <item>Glowmatography</item>
        <item>Affinity chromatography</item>
    </string-array>
    <string-array name="C4L5A">
        <item>خطأ</item>
        <item>Chromatography</item>
    </string-array>
    <!--         LESSON 5            -->


</resources>